世界未日-舊制公墓員cut長糧

有評論員youtube講

減人工同減長糧有咩分別

支持
點解要有長糧

cut 晒佢啦，連中英聯合聲明都擺明違約，公墓員合約算係乜？

幾時cut埋AL 低層新制公務員每日14日 舊制就多成倍

每年*

好啊 啲舊制都係無生產力嘅人
係時候比佢地感受一國一制

長糧轉晒比ISIS

咁應該係加新制而唔係減舊制 廿八日年假先正常

Cut新制假期好過cut長糧啦

唔撚信 呢班舊制係政府最忠實既支持者
邊有可能會減佢地福利

搵唔到呀，有無link？

同意，搞新制就會

新制宣誓 舊制刪長俸

popo 除外？

Cut 啦屌！

Cut 有外國國籍嗰啲啦

Condom黎姐

炒晒舊制人就無舊制，再請番新制人

長糧即係咩

G持，新制公基員奶共奶得咁勁
冇理由待遇比舊制差
班人唔搞到佢哋利益唔識醒

吹得吹啦 點會cut長糧?
就算cut長糧 靜係保證你玩到退休已經夠皮

有無link

你估cut 左就真係無咩
條數有排計呀

link

公務員士氣大增

用完就唔洗比啦，退休都冇槍

係就快

Cut訓制假期？

點止一倍 舊制成42日

似fake news

朱蛇會跳樓，唔好呀

吹水大會 勿認真

即係退休繼續有糧出

[red]除了hkpf 全部都cuttttt/red]

係新制有問題喎

狗薪水另計

支持

英國佬產物

嗰啲咩公務員宿舍都要cut埋

愛國不要英國佬宿舍

英國佬自肥

嘗試講 不要分那麼細

今日搞新制 明日輪舊制

呢樣真

岩啦 cut晒佢
舊制又多假又多錢
同佢地屌人一樣
我唔要佢粒魚蛋
我要佢都無魚蛋食！

佢地儲冇退休金

如果cut 長糧，退休食谷種？

玩都唔會咁玩

新制好似得18日？

CUT 晒佢啦, 成班藍屍老屎忽

呢排見成班公務員仲以為自己份工好穩陣
真係唔知講乜好

以中國嘅視角睇
最可靠嘅公務員係中國製造嘅公務員

cut你媽，我全家靠老豆3萬長糧過世

炒撚哂佢地算啦

屌咩 又燈
btw 睇下係減人工影響到份長糧個額
定直程截數幾時之後退休會無長糧

點解呢？舊制就梗係懷念以前好，宜家垃圾

真嘅即裸跑

希望真

點解要無

9up?

第一時間走出嚟屌政府都似
反正年中大把大白象工程，唔會多得過長糧啦

典型中國人思維 我冇你都唔洗旨意有

一定唔會

有一舊專用基金用黎支付舊制公務員長糧。而家滾存到390億。仲有大把舊制做緊未退休，唔係咁容易話cut就cut。

德政

Source ?

視符財政能力, 有咩做唔出, 政府D錢係黨架

又可以多一批人反政府 依個政府真係好野 不停攬炒

唔會掛，班舊制藍屍鐵腳黎

搞舊制你政府就真係玩撚完
係搞就快 cut鳩晒班人啲福利

又黎舊約公務員個個年代，係因為無人肯做公務員走晒打私人工，所以舊時先搞咁多福利咋
以前有翻dd能力都唔會走入政府啦舊個班全部老屎忽，一年成個月大假，又長糧，佢地學野又慢能力低，福利多新約公務員好多。

政府民生野咁多唔做，香港人生活咁慘，cut左d資源，貢獻翻社會係合理..... ，大部分人都會讚成，而我都諗唔到點解班舊制公務員值咁多福利

當然cut左之後會唔會又益晒商家佬係另一件事.........

同埋邊個utube評論員講

愛國愛黨 捐長糧 救武漢

評論員鳩up下都有得吹幾版 聽日準時返工啦連燈仔

唔講咩 淨係講舊制狗無長糧 已經知個政府唔敢啦
雖然退左休 但好多係狗隊仲有少少影響力

同一個唔理制度既講制度

捐比國內醫護 津貼 愛國愛黨之證明

駁唔到

因為合約精神囉
簽約冇可能唔遵守

Cut 新制mpf啦
供5%算啦

邊個評論員

同英國簽既合約都可以違反 呢啲算係乜

但係我覺得唔會 舊制係冇mpf
出長糧果舊錢大約係新制拎去供mpf果舊錢黎
咁當然舊制長糧筆錢大啲
但筆錢本來就預左係到 點會去cut一筆原本預左係到既錢，去放棄一班最唔會反政府既人

Cut晒都唔會反抗架啦
有份工返下仲想點

抵啦
人地個個積谷防飢，公務員憑咩有長糧？
有人實話人工無出面咁高又無花紅
咁份工鐵飯碗咁穩陣又唔撚見佢地講？

今時唔同往日，一個月年假喺以前或許係特權，但今日應該係標準，歐美已經好普遍；假如政府帶頭削年假會帶出咩信息？反而佢加新制公務員年假個意義就好明顯，因為一個月年假就唔再係舊制嘅特權，正如當年五天工作都係政府提倡。一年十四日已經好少，點解唔加咗佢。

我唔信

係既我一定support

呢班人藍到發光，只會：
「政府好慘，比黃絲搞衰晒」

絕對支持
唔明點解d公務員可以有公務員宿舍

唔好叫cut 應該叫統一
分咁撚多又新又舊
哂人力哂時間哂錢
劃一福利

共度時奸統一制度

點解要有

垃圾

支持

呢個係未回歸前嘅公務員福利
其實新制97後已經無長糧啦

講到政府加完私人公司就一定加咁

cut長糧？ 個班老屎忽，就算平日prolonged SL, 拎白卡乜都好，都一定即刻變勇武派呀，仲勇過班後生

係咪講呢單??

魚蛋魚蛋gogogo

POPO會肯過你?

留名睇 唔會
廢老 企一陣都唔掂 游行？

新制同事個思維其實幾特別，又滿足而家政府俾你嘅嘢，但又眼紅舊制同事，又唔諗吓有咩方法令自己嘅福利同舊制同事睇齊，反而係要舊制同自己睇齊，嗰個什麼新公務員工會我真係唔知做緊啲乜嘢

Lam Moon 爭取到啲乜啊？你唔知講乜，你咪行街躝屍趌路囉，真公務員點會唔知我講乜嘢啊

Lam Moon 除咗pension同 VL，仲有好多其他值得同必須爭取嘅嘢

如果入工會係以為工會可以幫新制fight到pension同VL，係d人大想頭

97前唔敢旭呢班等咬糧既人，淨係搞新制，呢班人以為收聲就保到自己，點知到今日終於動手.....

講咗除左hkpf唔會

新制公務員最想要唔係VL／長俸，係退休都可以免費睇政府醫生

多餘啦 政府醫生好貴？
大部分都想要VL就真既

快

舊制個啲cut撚曬佢啦

舊制個啲九成藍 你地班死藍屍咁撚鍾意一國一制

咁鍾意痴支共 一國兩制冇撚咗啦依家

你哋啲長糧福利唔係仲要存在呀

係真唔係呀 係就正 激撚死仆廢物

唔係97 係2000年好似6月打後入職既就無

當年港英政府，係因為殖民香港，要用高薪養住你班友去管你地自己人姐

港共政府而家玩到咁，洗撚驚你地公務員咩
養住班警隊已經夠

全部減三成人工半年幫助抗疫啦

岩呀

舊制都就快無曬，點會依家先cut.
幫辦啲宿舍俾佢cut曬

班老師

係搞都搞新制
扣晒新制啲年假就岩

Cut 啦屌
多假到爆假又要喺度曬命 又搞到冇人做野
退休就7個月唔洗返照出糧

見有人話搞就搞新制真係得啖笑，新制而家有工會，有咩事會唔反抗咩？就算炒左出去都仲搵到工
反而班舊制做左幾十年奴隸，佢地連諗反抗都唔敢諗啦

長俸啦緊係
長俸= 你個仔 唔洗點比錢你
仲有退休金2樣加成

Cut please

根本一早就要cut
浪費錢

Fake news

啱呀屌
日日都話爆假要放啦爆假要放啦
以後唔撚洗返好無

政府攬炒自己友

都唔明點解要分新舊 舊嗰班英國人嚟

林鄭邊會學蔡英文咁夠薑搞軍公教18 par呀

應承過

新制邊有長糧架聽人講好似係你可以拎舊錢，拎去買樓乜乜物物咁

你咁睇得起工會

以前政府工唔多人做
要咁樣吸引人

Cut鳩埋舊制狗
睇下佢地發唔發癲

想像到我啲舊制同事個樣

夠膽cut舊制人既福利
公務員會唔會大罷工
(雖然平時都係冗員）

分分鐘狗隊都出黎反

林鄭係咪我地connect 晒全世界

浪費緊啲公帑啊屌
舊制在職公墓員宜家大部份都已經等緊退休無貢獻

公務員唔改革香港唔會有運行

歐美做政府幾錢人工

快啦

唔會 基本法保護左佢地

人工高年假就要少啲？

做童工啦你

舊制應廢除，歷史文件不足為據

Gchi

垃圾？你冇份就話人垃圾？

你做過童工唔洗咁大聲，好在由細到大都有少少錢用

Fake news 支共又想spin

唔會啦，班前黑警實出嚟嘈

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

多到無人住

Hkpf

世界末日都唔會
太懶啦佢地

好似係無左基金n耐

我三四個月無工開，已無晒感覺

其實班舊制仲未明，終有一日係新制主事，你話基本法/CSR有保障，近日都睇到人只用把口就演譯得出神入化。
再過5至10年，中共擁有已經馴化嘅新制，班舊制又退哂休，咁會點呢？要改pension就話咁易。

到嗰日舊制都走哂咗濟啦

舊制已經係歷史文件啦

CUT喇 屌佢老母

Cut啦
等睇返舊制老屎忽又要嬲又乜都唔敢做既樣

走咗 ＝開始咬pension
明未

走哂就搞pension
應該好正常
新制好多心理唔平行 一定搞鳩d老人家

支持 cut哂班寄生蟲

快啲cut la模掂又唔關我事

新嗰啲得14日，仲要cut ?

7日掛

我估佢打錯字，應該講緊 cut 舊制假期

係對新制人有信心

唔洗對出面社會負責？

Pk

仲有人對工會有信心 笑撚左

負咩責？

幾千個傷心柴拎槍遊行喇今次

無可能

出面幾多人失業
加人工 加假 加津貼喎

公務員都減，出面死得仲快

公務員制度根本香港毒瘤黎